In korte tijd zag Elinor Willoughby stop de kamer bij de deur naar de trap en vertel Marianne dat hij weg was, drong aan op de onmogelijkheid om nog eens tegen hem te spreken 's avonds, als een nieuw argument voor haar om kalm te zijn.
Ze smeekte onmiddellijk haar zus zou Lady Middleton smeken om hen mee naar huis te nemen, zoals zij was te ellendig om nog een minuut langer te blijven.
Lady Middleton, hoewel in het midden van een rubber, op de hoogte worden gebracht dat Marianne zich niet goed voelde, te beleefd was om haar even een ogenblik te maken wens om weg te gaan en haar kaarten over te maken aan een vriend, zij vertrok zodra het rijtuig gevonden kon worden.
Er was nauwelijks een woord gesproken tijdens hun terugkeer naar Berkeley Street.
Marianne was in een stille pijn, te veel onderdrukt zelfs voor tranen; maar als mevrouw Jennings was gelukkig niet thuis gekomen, ze konden rechtstreeks naar hun eigen kamer gaan, waar hartshorn haar een beetje voor zichzelf heeft hersteld.
